<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Posts on Blog de Jaime</title>
    <link>/post/</link>
    <description>Recent content in Posts on Blog de Jaime</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Thu, 08 Oct 2020 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="/post/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Clase VIII: Algunas gráficas descriptivas</title>
      <link>/2020/10/08/clase-viii-algunas-gr%C3%A1ficas-descriptivas/</link>
      <pubDate>Thu, 08 Oct 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2020/10/08/clase-viii-algunas-gr%C3%A1ficas-descriptivas/</guid>
      <description>Paquetes necesarioslibrary(ggplot2)library(car)library(RcmdrMisc)library(lubridate)library(scales)library(qcc)library(agricolae)Ejemplo 1Préstamo de bicicletasLos siguientes son datos correspondientes al número de bicicletas prestadas durante varias semanas por una estación del sistema de bicicletas públicas. En las filas se presentan las semanas de observación (no especificada):
Vamos a tener en cuenta este ejemplo para los gráficos que vamos a aprender en esta sección.
BoxplotTenga en cuenta que \(Me = \tilde{X}\).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Estadística descriptiva en R</title>
      <link>/2020/10/03/estad%C3%ADstica-descriptiva-ejercicio/</link>
      <pubDate>Sat, 03 Oct 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2020/10/03/estad%C3%ADstica-descriptiva-ejercicio/</guid>
      <description>Datos de los estudiantesEn este ejercicio vamos a trabajar con una muestra aleatoria de una gran base de datos. La base original corresponde a la información de 202 estudiantes de la Universidad de Antioquia. Dicha base contiene las variables: MASA (en kg), ESTATURA (en cm. del estudiante), GENERO (HOMBRE o MUJER), ESTRATO y FUMA (SI o NO).
Extracción de la muestraVamos a extraer una muestra de tamaño 80 de la base de datos original.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Estadística desciptiva en Python</title>
      <link>/2020/02/10/estad%C3%ADstica-desciptiva-en-python/</link>
      <pubDate>Mon, 10 Feb 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2020/02/10/estad%C3%ADstica-desciptiva-en-python/</guid>
      <description>Estadística Descriptiva en PythonDatos de los estudiantesEste es el mismo ejercicio de la sesión anterior. En esta ocasión, dejamos de lado R, para explorar algunas herramientas disponibles en Python.
De nuevo, vamos a trabajar con una muestra aleatoria de una gran base de datos. La base original corresponde a la información de 202 estudiantes de la Universidad de Antioquia. Dicha base contiene las variables: MASA (en kg), ESTATURA (en cm.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
